疑受中國壓力藏傳佛教「菩提學會」解散

疑受中國政府壓力藏傳佛教「菩提學會」解散

藏傳佛教知名法師索達吉坎布日前宣布，正式解散他創立的「菩提學會」和「弘法教務處」。有消息說，他受到了來自中國政府的巨大壓力。

四川甘孜藏區的法師索達吉堪布（Khenpo So Dargye）日前發聲明，宣布解散“菩提學會”及其“弘法教務處”，並關停相關網站。 （國際聲援西藏運動）

藏傳佛教知名法師索達吉堪布日前宣布，正式解散他創立的“菩提學會”和“弘法教務處”。 有消息說，他受到了來自中國政府的巨大壓力。

索達吉堪布法師在2019年12月30日發表的聲明中表示，近年來有人打著“菩提學會”的名義開展活動，有些甚至涉嫌違法犯罪活動，藉此斂財，所以正式重申解散菩提學會和 “弘法教務處”，所有相關網站停止運作。

總部位於美國首都華盛頓的民間組織“國際聲援西藏運動”星期四發文指出，一名索達吉堪布的信徒證實了“菩提學會”解散和網站關閉的消息，但他表示，索達吉堪布明顯受到了 來自中國政府的壓力，並在當局的指示下作出相關聲明。

這名信徒透露，索達吉堪布以及色達喇榮寺五明佛學院的一名住持崔欽洛珠堪布，去年十一月曾分別遭中國當局審問。 他相信，“菩提學會”解散與此有關。

索達吉堪布和崔欽洛珠堪布，都是四川甘孜喇榮五明佛學院堪欽晉美彭措活佛的弟子。 喇榮五明佛學院因學生弟子人數眾多，成為中國最著名的藏傳佛教聖地，從2001年開始受到當局的關注和打壓。 晉美彭措活佛本人，則於2004年去世。

索達吉堪布近年來立志於傳播佛法，除了曾在中國大陸各地講學，也曾往歐美各地的知名大學進行交流和傳法活動，弟子包括眾多漢人和外國人。

國際聲援西藏運動的文章認為，中國政府對藏傳佛教在中國的影響越來越大感到擔憂。 過去五年，中國政府採取了多種方式進行打壓，包括拆除喇榮嘎寺部分建築，以減少五明佛學院的學生人數。

自由亞洲電台記者石山華盛頓報導
責編：何平 網編：洪偉

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在